---
aid: 9025
zid: 758940
title: "又看了遍实体书，马后炮下"
author: wangyongsk
date: 2018-06-21 08:46:48+07:00
lastmod: 2018-06-25 07:41:00+07:00
---

wangyongsk 于 2018-6-21 08:46:48 发表了：

无聊又翻看了一遍实体书，看到临高土著派人攻击博铺和百仞的时候，马后炮想法，穿越众的空压机没有利用起来进行防御，另外按说船上有消防设备，陆地上配上水泵的话估计能组成高压水枪？这样土著就能被压制得靠不上来吧？

---

ifaii 于 2018-6-21 08:51:45 发表了：

没经验，完全是消极抵抗，到后面就是积极防御了

---

南海农庄店小二 于 2018-6-21 09:43:21 发表了：

敢用冷兵器和土著作战，已经相当了不起了

---

繁华烬燃 于 2018-6-21 09:45:43 发表了：

来不及吧？

---

wqhasdf110 于 2018-6-21 09:50:56 发表了：

水枪的话直接用船上消防系统的消防泵就可以，方便快捷。大约七个大气压的压力，我觉得是够用了。

---

笑看风云淡 于 2018-6-21 11:35:59 发表了：

为了情节曲折，本来带了一堆东西就是金大腿，现在开个反向金手指体现下创业艰难

---

bart 于 2018-6-21 11:54:04 发表了：

你得有矛盾，不然咋写书

---

wanghrobin 于 2018-6-21 12:11:00 发表了：

乌合之众就是这个样子的啦！我们公司搞拓培的时候类似风格的烂事见过一堆。

没有一点外部压力怎么可能搞得好内部整合？一直在搞股份制大民珠，执委会的迁就大流，没这事那么内部的强力人士也没有机会出头搞体制建设。

lz 的思路是同人作者这种上帝视角的马后炮。

---

上午下午 于 2018-6-21 15:09:52 发表了：

枪都端不稳&nbsp;&nbsp;水枪更别说了

---

logosland 于 2018-6-21 15:57:54 发表了：

设备太重了吧？不过说实在消防设备应该有的

---

wangyongsk 于 2018-6-21 16:05:28 发表了：

> 上午下午 发表于 2018-6-21 15:09
>
> 枪都端不稳&nbsp;&nbsp;水枪更别说了

主要是看情节土著都拉开铁丝网杀入营地跟元老近身接战了。

如果把空压机利用起来，做成土豆炮或者其他的武器，配合消防设备的高压水枪，估计土著根本没法靠近元老的铁丝网吧。。。。

---

北风之翼 于 2018-6-25 07:41:17 发表了：

用嘛空压机，推土机挖掘机开出去就是大杀器

---

北风之翼 于 2018-6-25 07:41:41 发表了：

还有探照灯，把铁丝网通上电

---
